# Chinese (China) translation for dctrl-tools
# Copyright (c) 2006 Rosetta Contributors and Canonical Ltd 2006
# This file is distributed under the same license as the dctrl-tools package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2006.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: dctrl-tools\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"POT-Creation-Date: 2018-11-09 07:18+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2011-04-24 10:26+0000\n"
"Last-Translator: Lele Long <schemacs@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese (China) <zh_CN@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Launchpad-Export-Date: 2019-05-11 12:08+0000\n"
"X-Generator: Launchpad (build 18962)\n"

#: lib/paragraph.c:172
msgid "warning: expected a colon"
msgstr "警告：应该是一个冒号"

#: lib/paragraph.c:177
msgid "expected a colon"
msgstr "应该是个冒号"

#: lib/sorter.c:49
msgid "Parse error in field."
msgstr "字段分析错误"

#: lib/misc.c:37
#, c-format
msgid "%s: using `%s' as pager\n"
msgstr "%s：使用'%s'作为页面调度程序\n"

#: lib/misc.c:47
#, c-format
msgid "%s: popen failed for %s: %s\n"
msgstr "%s：popen因为%s失败：%s\n"

#: lib/ifile.c:58
#, c-format
msgid "%s (child): failed to exec /bin/sh: %s\n"
msgstr "%s（子段）：执行/bin/sh失败：%s\n"

#: lib/ifile.c:104
#, c-format
msgid "%s: command (%s) failed (exit status %d)\n"
msgstr "%s：命令（%s）失败（退出状态%d）\n"

#: lib/ifile.c:113
#, c-format
msgid "%s: command (%s) was killed by signal %d\n"
msgstr "%s：命令（%s）被信号%d杀死\n"

#: lib/ifile.c:131
#, c-format
msgid "%s: %s: cannot stat: %s\n"
msgstr "%s：%s：不能stat：%s\n"

#: lib/ifile.c:142
msgid "is a directory, skipping"
msgstr "是一个目录，跳过"

#: lib/ifile.c:143
msgid "is a block device, skipping"
msgstr "是一个块设备，跳过"

#: lib/ifile.c:144
msgid "internal error"
msgstr "内部错误"

#: lib/ifile.c:145
msgid "is a socket, skipping"
msgstr "是一个接口，跳过"

#: lib/ifile.c:146
msgid "unknown file type, skipping"
msgstr "未知文件类型，跳过"

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:50
msgid "grep-dctrl -- grep Debian control files"
msgstr "grep-dctrl -- grep Debian 控制文件"

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:52
msgid "FILTER [FILENAME...]"
msgstr ""

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:71 sort-dctrl/sort-dctrl.c:39
#: tbl-dctrl/tbl-dctrl.c:43 join-dctrl/join-dctrl.c:45
msgid "LEVEL"
msgstr "级别"

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:71
msgid "Set log level to LEVEL."
msgstr ""

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:72 grep-dctrl/grep-dctrl.c:75
msgid "FIELD,FIELD,..."
msgstr "字段，字段，..."

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:72
msgid "Restrict pattern matching to the FIELDs given."
msgstr "限制模式匹配到给出字段。"

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:73
msgid "This is a shorthand for -FPackage."
msgstr "这是一个简写的FPackage"

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:74
msgid "This is a shorthand for -FSource:Package."
msgstr "这是一个简写的FSource:Package"

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:75
msgid "Show only the body of these fields from the matching paragraphs."
msgstr "仅显示匹配段落中这些字段的正文部分。"

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:76
msgid ""
"Show only the first line of the \"Description\" field from the matching "
"paragraphs."
msgstr "仅显示匹配段落中“描述”的第一行。"

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:77
msgid "Suppress field names when showing specified fields."
msgstr "当显示指定的字段，压缩字段名。"

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:78
msgid "Show only the names of the files that contain matching paragraphs."
msgstr ""

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:79
msgid ""
"Show only the names of the files that do not contain matching paragraphs."
msgstr ""

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:80
msgid "Regard the pattern as an extended POSIX regular expression."
msgstr "把模型作为一个扩展的POSIX常规表达式。"

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:81
msgid "Regard the pattern as a standard POSIX regular expression."
msgstr ""

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:82
msgid "Ignore case when looking for a match."
msgstr "在搜索匹配时忽略大小写"

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:83
msgid "Show only paragraphs that do not match."
msgstr "只显示不匹配的段落。"

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:84
msgid "Show those fields that have NOT been selected with -s"
msgstr "使用参数-s显示没有被选中的文件"

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:85
msgid "Show only the count of matching paragraphs."
msgstr "仅显示匹配段落的数量。"

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:86
msgid "Do an exact match."
msgstr "进行一次精确匹配。"

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:87 sort-dctrl/sort-dctrl.c:38
#: tbl-dctrl/tbl-dctrl.c:42 join-dctrl/join-dctrl.c:44
msgid "Print out the copyright license."
msgstr "打印版权许可。"

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:88
msgid "Conjunct filters."
msgstr ""

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:89
msgid "Disjunct filters."
msgstr ""

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:90
msgid "Negate the following filters."
msgstr ""

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:91
msgid "Test for version number equality."
msgstr "测试版本号数字是否相等。"

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:92
msgid "Version number comparison: <<."
msgstr ""

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:93
msgid "Version number comparison: <=."
msgstr "版本号比较：<=。"

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:94
msgid "Version number comparison: >>."
msgstr ""

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:95
msgid "Version number comparison: >=."
msgstr "版本号比较：>=。"

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:96
msgid "Debug option parsing."
msgstr "调试选项语法分析。"

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:97 grep-dctrl/grep-dctrl.c:98
msgid "Do not output to stdout."
msgstr ""

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:99 sort-dctrl/sort-dctrl.c:41
#: tbl-dctrl/tbl-dctrl.c:44 join-dctrl/join-dctrl.c:46
msgid "Attempt mmapping input files"
msgstr "尝试映射输入文件。"

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:100
msgid "Ignore parse errors"
msgstr "忽略语法分析错误"

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:101
msgid "PATTERN"
msgstr "模型"

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:101
msgid "Specify the pattern to search for"
msgstr "指定模型来搜索"

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:102
msgid "Match only whole package names (this implies -e)"
msgstr "仅匹配整个软件包名(隐含包含选项 -e )"

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:103
msgid "Ensure that the output is in dctrl format (overridden by -n)"
msgstr ""

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:104
msgid "Override the effect of an earlier --ensure-dctrl"
msgstr ""

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:185
msgid "filter is too long"
msgstr ""

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:219
msgid "-v is incompatible with -L"
msgstr ""

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:220
msgid "-v is incompatible with -l"
msgstr ""

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:239 grep-dctrl/grep-dctrl.c:251
msgid "only one -l or -L is allowed"
msgstr ""

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:243
msgid "-l is incompatible with -v"
msgstr ""

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:255
msgid "-L is incompatible with -v"
msgstr ""

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:278 grep-dctrl/grep-dctrl.c:890
#: join-dctrl/join-dctrl.c:113
msgid "too many output fields"
msgstr "过多输出字段"

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:302 sort-dctrl/sort-dctrl.c:104
#: tbl-dctrl/tbl-dctrl.c:305 join-dctrl/join-dctrl.c:168
#, c-format
msgid "no such log level '%s'"
msgstr "没有“%s”这个日志级别"

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:509
#, c-format
msgid "internal error: unknown token %d"
msgstr ""

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:518
msgid "unexpected end of filter"
msgstr ""

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:521
msgid "unexpected pattern in command line"
msgstr ""

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:524
msgid "unexpected string in command line"
msgstr ""

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:528
#, c-format
msgid "unexpected '%s' in command line"
msgstr ""

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:632
msgid "missing ')' in command line"
msgstr "命令行中缺失“)“"

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:640
msgid "Multiple patterns for the same simple filter are not allowed"
msgstr ""

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:660
msgid "A pattern is mandatory"
msgstr "必须有一个模型"

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:688
msgid "inconsistent modifiers of simple filters"
msgstr ""

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:761 sort-dctrl/sort-dctrl.c:120
#: tbl-dctrl/tbl-dctrl.c:317 join-dctrl/join-dctrl.c:180
msgid "too many file names"
msgstr "过多文件名"

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:770
msgid "file names are not allowed within the filter"
msgstr ""

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:884
msgid "malformed filter"
msgstr ""

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:894
msgid "Adding \"Description\" to selected output fields because of -d"
msgstr "添加\"描述\"到选择的输出字段因为 -d"

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:902
msgid "-I requires at least one instance of -s"
msgstr "-I 需要至少一个 -s 情况"

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:908
msgid "cannot suppress field names when showing whole paragraphs"
msgstr "当显示整个段落时不能压缩字段名"

#: grep-dctrl/grep-dctrl.c:940
#, c-format
msgid "executable name '%s' is not recognised"
msgstr ""

#: sort-dctrl/sort-dctrl.c:39 tbl-dctrl/tbl-dctrl.c:43
#: join-dctrl/join-dctrl.c:45
msgid "Set debugging level to LEVEL."
msgstr "设置debug等级为LEVEL"

#: sort-dctrl/sort-dctrl.c:40
msgid "KEYSPEC"
msgstr "KEYSPEC"

#: sort-dctrl/sort-dctrl.c:40
msgid "Specify sort keys."
msgstr "指定的分类键"

#: sort-dctrl/sort-dctrl.c:88
msgid "invalid key flag"
msgstr "无效的密匙标记"

#: sort-dctrl/sort-dctrl.c:140
msgid "sort-dctrl -- sort Debian control files"
msgstr "sort-dctrl -- sort Debian控制文件"

#: tbl-dctrl/tbl-dctrl.c:39
msgid "DELIM"
msgstr "DELIM"

#: tbl-dctrl/tbl-dctrl.c:39
msgid "Specify a delimiter."
msgstr "指定一个分界符"

#: tbl-dctrl/tbl-dctrl.c:40
msgid "Do not print a table heading"
msgstr "不能够打印一个表格头"

#: tbl-dctrl/tbl-dctrl.c:41
msgid "SPEC"
msgstr "SPEC"

#: tbl-dctrl/tbl-dctrl.c:41
msgid "Append the specified column."
msgstr "追加指定的列。"

#: tbl-dctrl/tbl-dctrl.c:288
msgid "invalid column length"
msgstr "无效列长"

#: tbl-dctrl/tbl-dctrl.c:342
msgid "tbl-dctrl -- tabularize Debian control files"
msgstr "tbl-dctrl -- tabularize Debian控制文件"

#: tbl-dctrl/tbl-dctrl.c:364
msgid "bad multibyte character"
msgstr "错误的多字节字符"

#: join-dctrl/join-dctrl.c:39 join-dctrl/join-dctrl.c:40
#: join-dctrl/join-dctrl.c:41
msgid "FIELD"
msgstr "FIELD"

#: join-dctrl/join-dctrl.c:39
msgid "Specify the join field to use for the first file"
msgstr "为第一个文件指定连接域到用户"

#: join-dctrl/join-dctrl.c:40
msgid "Specify the join field to use for the second file"
msgstr "为第二个文件指定连接域到用户"

#: join-dctrl/join-dctrl.c:41
msgid "Specify the common join field"
msgstr "指定通用的结合域"

#: join-dctrl/join-dctrl.c:42
msgid "FIELDNO"
msgstr "FIELDNO"

#: join-dctrl/join-dctrl.c:42
msgid "Print unpairable records from the indicated file (either 1 or 2)"
msgstr "从显示的文件中打印不能配对的记录 (1 或者 2)"

#: join-dctrl/join-dctrl.c:43
msgid "FIELDSPEC"
msgstr "FIELDSPEC"

#: join-dctrl/join-dctrl.c:43
msgid "Specify the format of the output file"
msgstr "指定输出文件的格式"

#: join-dctrl/join-dctrl.c:81
msgid "malformed argument to '-a'"
msgstr "'-a' 的不妥当的论据"

#: join-dctrl/join-dctrl.c:88
msgid "the join field of the first file has already been specified"
msgstr "第一个文件的连接域已经被指定"

#: join-dctrl/join-dctrl.c:89
msgid "the join field of the second file has already been specified"
msgstr "第二个文件的连接域已经被指定"

#: join-dctrl/join-dctrl.c:128
msgid "missing '.' in output field specification"
msgstr "丢失 '.' 在输出域指定"

#: join-dctrl/join-dctrl.c:146
msgid "expected either '1.' or '2.' at the start of the field specification"
msgstr "希望 '1.' 或 '2.' 在域指定的开头"

#: join-dctrl/join-dctrl.c:267
msgid "join-dctrl -- join two Debian control files"
msgstr "join-dctrl -- 加入两个 Debian 控制文件"

#: join-dctrl/join-dctrl.c:286
msgid "need exactly two input files"
msgstr "需要确切地两个输入文件"

#: join-dctrl/join-dctrl.c:311
msgid "cannot join a stream with itself"
msgstr "不能够加入一个流到自己"

#: lib/msg.h:52
msgid "I'm broken - please report this bug."
msgstr ""

#: lib/msg.h:145
msgid "cannot find enough memory"
msgstr ""
